<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <!--TELA SOBRE-->
    <array name="contributors">
        <item> - Prof Dra Ana Carla Dantas Cavalcanti
            \n\u0009(Escola de Enfermagem/UFF)</item>
        <item> - Prof Dra Paula Vanessa Peclat Flores
            \n\u0009(Escola de Enfermagem/UFF)</item>
    </array>

    <array name="developers">
        <item> - Prof Dr Flávio Luis Seixas
            \n\u0009(Instituto de computação/UFF)</item>
        <item> - José Paulo de Mello Gomes
            \n\u0009(Instituto de computação/UFF)</item>
        <item> - Kelly Maria Augusta Tavares Bentes
            \n\u0009(Instituto de computação/UFF)</item>
        <item> - Artur Ladeira Andrade
            \n\u0009(Instituto de computação/UFF)</item>
        <item> - Larissa Martins dos Blanco
            \n\u0009(Instituto de computação/UFF)</item>
    </array>

    <!--TELA ALIMENTACAO-->
    <array name="measure">
        <item>Copo americano</item>
        <item>Xícara</item>
        <item>Copo de requeijão</item>
        <item>Cálice</item>
    </array>

    <array name="quantidade">
        <item>2</item>
        <item>2</item>
        <item>2</item>
        <item>1</item>
    </array>

    <!--TÍTULO DE ORIENTAÇÕES-->
    <array name="orienttion_title">
        <item>O que é a Insuficiência Cardíaca?</item>
        <item>Sinais e Sintomas da Insuficiência Cardíaca </item>
        <item>Consumo de sal</item>
        <item>Ingestão de gorduras</item>
        <item>Tenha uma alimentação saudável!</item>
        <item>Controle a ingestão de líquido</item>
        <item>Pratique exercícios físicos</item>
        <item>Controle seu peso</item>
        <item>Tome as medicações</item>
        <item>Tome as vacinas</item>
        <item>Não falte as consultas</item>
        <item>Não fume</item>
        <item>Como parar de fumar?</item>
        <item>Não tome as bebidas alcoólicas</item>
        <item>Diminua o consumo de bebidas cafeinadas</item>
        <item>Sono</item>
        <item>Ansiedade e estresse</item>
        <item>Diminuindo a ansiedade e estresse</item>
        <item>Em caso de viagens</item>
        <item>A gravidez é contra-indicada para mulheres com Insuficiência Cardíaca?</item>
    </array>

    <!--Descrição da orientação-->
    <array name="orientation_description">
        <item>
            É a dificuldade do coração em se encher de sangue corretamente e bombeá-lo de forma suficiente para abastecer as necessidades do corpo.
        </item>
        <item>
            Falta de ar;
            \nIndisposição para realizar exercícios físicos;
            \nCoração acelerado;
            \nCansaço;
            \nTosse noturna;
            \nEdema (Inchaço) nas pernas, pés e mãos;
            \nVontade de urinar muitas vezes à noite;
            \nGanho de peso inexplicável;
            \nDificuldade para dormir;
            \nAnsiedade;
            \nDor no peito;
            \nDificuldade de ter relações sexuais e às vezes de desenvolver atividades diárias.
            \n\nPara que esses sintomas diminuam é necessário seguir o tratamento e realizar algumas mudanças no dia-a-dia.
        </item>
        <item>
            deve-se diminuí-lo, pois o excesso de sal faz o corpo reter líquido e o coração passa a fazer mais força para bombeá-lo, com isso, piora os sintomas de edema (inchaço) e dispnéia (falta de ar).
            \n\nAlimentos com Sal: Saleiro; caldo de carne, bacalhau, salsicha; enlatados; ketchup; fermento contém bicarbonato de sódio; refrigerantes; amendoim, grão de bico, sementes de abóbora e antiácidos.</item>
        <item>
            O consumo de gorduras deve ser evitado porque aumenta o colesterol levando a doença cardíaca chamada de doença arterial coronariana, que pode contribuir para piorar IC.
            \n\nAlimentos com gordura: Carnes gordas, pele de frango, mortadela, bacon, leite integral, creme de leite, manteiga, queijos amarelos, miúdos (fígado, coração, rins).
        </item>
        <item>
            Procure fazer uma alimentação rica em frutas, vegetais, legumes, queijos e carnes magras. Evite alimentos industrializados. O sal deve ser rigidamente evitado!
        </item>
        <item>
            Não beba líquidos em excesso, mas também não deixe de ingerí-los. Tome entre 1,0 a 1,5 litros por dia.
        </item>
        <item>
            Praticar atividade física pode melhorar os sintomas da IC, aumentar a capacidade de esforço e melhorar sua qualidade de vida! Converse com seu cardiologista e veja se está apto a praticar atividades e qual a mais apropriada para você.
        </item>
        <item>
            Escolha um horário e crie o hábito de se pesar com roupas leves, isto deve ser feito todos os dias. O ganho de peso em excesso pode indicar IC descompensada
        </item>
        <item>
            É muito importante tomar todos os remédios na hora certa! Não tomar nenhuma medicação que não seja indicada pelo médico.
        </item>
        <item>
            Participe das campanhas de vacinação contra gripe (influenza) anualmente, e contra a pneumonia (pneumococcus) a cada 3 anos.
        </item>
        <item>
            É muito importante que venha a todas as consultas para realizar um acompanhamento da sua doença
        </item>
        <item>
            O cigarro contém substâncias tóxicas que provocam aumento do trabalho do coração
        </item>
        <item>
            Faça uma lista com todas as suas razões para parar de fumar;
            \nEscolha uma data para parar;
            \nMude hábitos que sempre te dão vontade de fumar, como: tomar um cafezinho depois do almoço;
            \nSe não conseguir parar de uma vez, vá diminuindo a quantidade de maços por dia, até parar completamente;
            \nFaça exercícios físicos (se puder) e tenha uma alimentação equilibrada;
            \nProcure fazer atividades que te relaxem;
            \nNão desista ou se desespere se tiver uma recaída, tenha força de vontade e recomece sempre.
        </item>
        <item>
            A ingestão de bebidas alcoólicas deve ser eliminada, já que pode piorar a IC e causar alterações no ritmo cardíaco.
        </item>
        <item>
            Bebidas como café, mate e chá preto contém cafeína, uma substância que acelera o trabalho cardíaco, e por isso devem ser evitadas.
        </item>
        <item>
            Tente dormir pelo menos 8 horas por dia. Além disso, repouse caso tenha feito atividades de esforço moderado ou esteja sentindo algum sintoma.
        </item>
        <item>
            Ansiedade e estresse são sentimentos comuns a todas as pessoas, porém se forem persistentes e interferirem nas atividades do dia-a-dia ou nas relações com outras pessoas, devemos prestar atenção e procurar ajuda.
        </item>
        <item>
            Procurar um profissional de saúde (Psicólogo), para tratar esses sentimentos; conversar com pessoas de sua confiança sobre esses sentimentos. Pode ser um amigo, um familiar. Só o ato de falar e ouvir a opinião de uma pessoa querida, trará uma sensação melhor; não se isolar, dividir seus sentimentos e interagir com outras pessoas; realizar atividades que gosta, sozinho ou com os amigos, isso ajuda a esquecer os problemas; aprender sobre a doença que o acomete e como tratá-la. Isso fará com que o controle sobre a doença seja maior diminuindo o medo do desconhecido;
        </item>
        <item>
            Informe ao seu médico para que o mesmo avalie a necessidade de profilaxia para evitar a formação de coágulos nas pernas, que possuiu chance maior de ocorrer em quem tem IC.
        </item>
        <item>
            Sim, pois pode levar a piora da doença e muitos medicamentos adotados para o controle da Insuficiência Cardíaca não devem ser tomados durante a gravidez. Mas, caso a mulher tenha desejo de engravidar deve conversar antes com a equipe que a acompanha.
        </item>
    </array>

    <!--PATIENT HELP-->
    <array name="patient_help_titles">
        <item>Menu</item>
        <item>Como estou hoje</item>
        <item>Líquidos ingeridos</item>
        <item>medicações</item>
        <item>Consultas</item>
        <item>Exercícios</item>
        <item>Orientações</item>
        <item>Informações</item>
    </array>
    <array name="patient_help_descriptions">
        <item>\u0009Localizado no canto superior direito, o menu está presente em todas as telas do aplicativo, exceto a de logon.
            \n\u0009Nele há uma única opção: deslogar da sua conta no aplicativo.
        </item>
        <item>\u0009Nesta tela, você encontrará uma série de capos a serem preenchidos. São Eles:
            \n\u0009- Meu peso: onde você colocará seu peso atual em quilogramas (separe as gramas com ponto \".\")
            \n\u0009- Meus batimentos: onde você informará seus batimentos cardíacos no memento da aferição
            \n\u0009- Minha pressão arterial: onde você informará sua pressão arterial no seguinto formato: 00x00.
            \n\u0009- Inchaço: onde você informará a opção que melhor representa seu inchaço
            \n\u0009- Fadiga: onde você informará a opção que melhor representa sua fadiga</item>
        <item>\u0009Nesta tela, você encontrará duas listas: recomendações atuais e recomendações antigas e, em cada, terão as recomendações em cada data.
            \n\u0009Ao clicar na data, você verá mais detalhes sobre a recomendação como data de início, data de fim da recomendação, além da quantidade máxima de líquidos para o dia.
            \n\u0009Sempre que ingerir um líquido, clique na data e, em seguida, no ícone \"+\". A tela pedirá o nome do líquido ingerido, a quantidade (em unidade), a referência (copo, cálice, etc) e o horário que ingeriu.
            \n\u0009Ao clicar em \"OK\", a lista atualizará, informando a quantidade total de líquido ingerida até o momento, assim que você atualizar a tela (saindo e voltando).</item>
        <item>\u0009Nesta tela, você encontrará duas listas: recomendações atuais e recomendações antigas e, em cada, terão as recomendações em cada data.
            \n\u0009Ao clicar na data, você verá mais detalhes sobre a recomendação como nome do medicamente, dose, quantidade e horários a serem tomados.
            \n\u0009Sempre que cosumir um medicamento, clique na data e, em seguida, no ícone \"+\". A tela que surgir já estará preenchida com os detalhes da recomendação, exceto o horário de consumo de medicamento.
            \n\u0009Ao clicar em \"OK\", a lista atualizará assim que você atualizar a tela (saindo e voltando).</item>
        <item>\u0009Nesta tela, você encontrará duas listas: consultasa futuras e consultas passadas.
            \n\u0009Ao clicar na data, você verá mais detalhes sobre a(s) consulta(s) como especialidade do profissional de saúde, horário e localização.
            \n\u0009Sempre que comparecer a uma consulta, clique na data e, em seguida, no ícone \"+\". A tela que surgir já estará preenchida com os detalhes da recomendação, exceto o horário de comparecimento.
            \n\u0009Ao clicar em \"OK\", a lista atualizará assim que você atualizar a tela (saindo e voltando).</item>
        <item>\u0009Nesta tela, você encontrará duas listas: recomendações atuais e recomendações antigas e, em cada, terão as recomendações em cada data.
            \n\u0009Ao clicar na data, você verá mais detalhes sobre a recomendação como exercício a ser realizado, intensidade, duração e frequência diária.
            \n\u0009Sempre que se exercitar, clique na data e, em seguida, no ícone \"+\". A tela que surgir já estará preenchida com os detalhes da recomendação, exceto o horário de realização. Além disso, informe se houve se houve algum sintoma ao realizar a atividade física.
            \n\u0009Ao clicar em \"OK\", a lista atualizará assim que você atualizar a tela (saindo e voltando).</item>
        <item>Nesta tela, você encontrará informações sobre a Insuficiência Cardíaca.</item>
        <item>Nesta tela, você encontrará informações sobre a concepção do aplicativo e seus colaboradores.</item>
    </array>

    <!--PROFESSIONAL HELP-->
    <array name="professional_help_titles">
        <item>Menu</item>
        <item>Tela principal</item>
        <item>Cadastro de paciente</item>
        <item>Como estou hoje</item>
        <item>Líquidos ingeridos</item>
        <item>Medicações</item>
        <item>Consultas</item>
        <item>Exercícios</item>
        <item>Orientações</item>
        <item>Informações</item>
    </array>
    <array name="professional_help_descriptions">
        <item>\u0009Localizado no canto superior direito, o menu está presente em todas as telas do aplicativo, exceto a de logon.
            \n\u0009Nele há uma única opção: deslogar da sua conta no aplicativo.</item>
        <item>\u0009Nesta tela, você verá uma lista com todos seus pacientes já cadastrados. Ao clicar sobre o nome, sarão exibidos os dados deste paciente como endereço, CPF, data de nascimento, um botão \"dissociar\", para tirar o paciente da sua lista, e \"abrir\", para ir para o menu do paciente e conseguir recomendar ações e ver histórico de ações realizadas.
            \n\u0009Além disso, haverá um botão \"Cadastrar paciente\".</item>
        <item>\u0009Nesta tela, você poderá cadastrar um novo paciente, informando nome, CPF, endereço, data de nascimento e e-mail.
            \n\u0009Não se esqueça de informar ao paciente que a senha de acesso ao sistema dele será o CPF.</item>
        <item>\u0009Nesta tela você poderá ver uma lista de ações recomendadas/realizadas organizadas por data. Ao clicar na data, você verá um detalhamento da recomendação daquele dia e das ações realizadas pelo paciente.
            \n\u0009Você também poderá adicionar uma recomendação, informando a periodicidade diária em que o paciente deverá aferiri seus dados biométricos, além de informar o período da recomendação através da data inicial e final.</item>
        <item>\u0009Nesta tela, você encontrará duas listas: recomendações atuais e recomendações antigas e, em cada, terão as recomendações em cada data.
            \n\u0009Ao clicar na data, você verá mais detalhes sobre a recomendação como data de início, data de fim da recomendação, além da quantidade máxima de líquidos para o dia.
            \n\u0009Caso você queira, há a possibilidade de informar a realização de uma atividade. Basta clicar na data e, em seguida, no ícone \"+\". A tela pedirá o nome do líquido ingerido, a quantidade (em unidade), a referência (copo, cálice, etc) e o horário que ingeriu.
            \n\u0009Ao clicar em \"OK\", a lista atualizará, informando a quantidade total de líquido ingerida até o momento, assim que você atualizar a tela (saindo e voltando).
            \n\n\u0009Você pode adicionar novas recomendações clicando em \"Adicionar recomendação\" e informar, na tela que abrirá, a quantidade máxima a ser ingerida (em mililitros) e o período da recomendação.
        </item>
        <item>\u0009Nesta tela, você encontrará duas listas: recomendações atuais e recomendações antigas e, em cada, terão as recomendações em cada data.
            \n\u0009Ao clicar na data, você verá mais detalhes sobre a recomendação como nome do medicamente, dose, quantidade e horários a serem tomados.
            \n\u0009Caso você queira, há a possibilidade de informar a realização de uma atividade. Basta clicar na data e, em seguida, no ícone \"+\". A tela que surgir já estará preenchida com os detalhes da recomendação, exceto o horário de consumo de medicamento.
            \n\u0009Ao clicar em \"OK\", a lista atualizará assim que você atualizar a tela (saindo e voltando).
            \n\n\u0009Você pode adicionar novas recomendações clicando em \"Adicionar recomendação\" e informar, na tela que abrirá, o nome do medicamento, dosagem, frequência diária, observações (se houverem), dentre outros.</item>
        <item>\u0009Nesta tela, você encontrará duas listas: consultasa futuras e consultas passadas.
            \n\u0009Ao clicar na data, você verá mais detalhes sobre a(s) consulta(s) como especialidade do profissional de saúde, horário e localização.
            \n\u0009Caso você queira, há a possibilidade de informar a realização de uma atividade. Basta clicar na data e, em seguida, no ícone \"+\". A tela que surgir já estará preenchida com os detalhes da recomendação, exceto o horário de comparecimento.
            \n\u0009Ao clicar em \"OK\", a lista atualizará assim que você atualizar a tela (saindo e voltando).
            \n\n\u0009Você pode adicionar novas recomendações clicando em \"Adicionar recomendação\" e informar, na tela que abrirá, a data da consulta, o horário, endereço e especialidade do profissional de saúde</item>
        <item>\u0009Nesta tela, você encontrará duas listas: recomendações atuais e recomendações antigas e, em cada, terão as recomendações em cada data.
            \n\u0009Ao clicar na data, você verá mais detalhes sobre a recomendação como exercício a ser realizado, intensidade, duração e frequência diária.
            \n\u0009Caso você queira, há a possibilidade de informar a realização de uma atividade. Basta clicar na data e, em seguida, no ícone \"+\". A tela que surgir já estará preenchida com os detalhes da recomendação, exceto o horário de realização. Além disso, informe se houve se houve algum sintoma ao realizar a atividade física.
            \n\u0009Ao clicar em \"OK\", a lista atualizará assim que você atualizar a tela (saindo e voltando).
            \n\n\u0009Você pode adicionar novas recomendações clicando em \"Adicionar recomendação\" e informar, na tela que abrirá, a atividade física, a frequência diária, a intensidade, duração e período da recomendação.</item>
        <item>Nesta tela, você encontrará informações sobre a Insuficiência Cardíaca.</item>
        <item>Nesta tela, você encontrará informações sobre a concepção do aplicativo e seus colaboradores.</item>
    </array>

</resources>